<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>LM's blog</title>
<description>This is the blog of Luis Mario.</description>
<language>en-us</language>
<link>http://lmchaparroj.xyz/rss.xml</link>
<atom:link href="http://lmchaparroj.xyz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

<!-- LB -->


<item>

<title>A new dynamic</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200502a-new-dynamic</guid>

<pubDate>Sat, 02 May 2020 21:19:28 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
I have decided to start storing my music locally again, as a caveman.

This is because of my current concerns about digital footprint, and to avoid all propietary software possible.

Also the fact that I feel like from a long time ago I have not really listened to music, I mean, usually I have the music in the background and I am not processign what I am listening to, and that is really awful.

So that I am storing my music and getting it by album to listen and enjoy everything
And to keep doing it I will be posting weekly a blog entry about an album that I really liked in that week.

Currently I am still listening to something that is really making me happy, so that late on this week I will made a blog entry with the recommendation.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>About why I have not posted anything</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200420about-why-i-have-not-posted-anything</guid>

<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 17:59:41 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
I have not posted anything in a while, the reason is that I am kind of busy.
I have been studying for admission exams for graduate schools and doing some data scrapping abot coronavirus and stuff, besides my job.
</p>

<p>
I wanted to publish an entry ranting about ProtonMail, but it got too long and I want to think things clearly, I am very concerned about online privacy and online footprint lately.
</p>

<p>
Some friends and I are supposed to start recording a podcast on this wednesday.
</p>

<p>
Also I am kind of worried and I am waiting for my school to give me some documents, I will call tomorrow to ask for them.
A lot is going on.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>Sobre la necesidad e imposibilidad de la cuarentena</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200407sobre-la-necesidad-e-imposibilidad-de-la-cuarentena</guid>

<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:19:14 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[


<p>
La cuarentena es totalmente necesaria en estos tiempos de crisis, pero también es totalmente insostenible.
</p>

<p>
He estado pensando mucho en este tema desde que las medidas para frenar la dispersión de la pandemia se hicieron más presentes en México, y cada vez es algo que escucho más y más en todos lados.
</p>

<p>
Lo que sucede con esto es lo siguiente:
Sabemos que necesitamos "achatar la curva", es decir, hacer que la epidemia sea más duradera para que el sistema de salud no colapse.
Para lo cual es indispensable un tiempo de cuarentena, en el que el tránsito de personas en las ciudades se minimice.
De esta forma el sistema de salud puede preparar en este tiempo suficientes recursos para poder atender los casos de coronavirus que surgan después, y mientras tanto dedicarse a tratar los casos que están en circulación.
</p>

<p>
Al salir de la cuarentena, aquellas personas que vuelvan a sus lugares de trabajo, de estudio y demás, seguramente se van a contagiar, pero la idea es que se va a comenzar a generar alguna especie de inmunidad colectiva (no tengo nada de experiencia en esto, simplemente es lo que leo).
Y entonces todo podrá seguir con relativa normalidad (únicamente hay que conservar lo de no saludar de beso a todo el mundo, es una costumbre horrible aún fuera de la pandemia).
Por eso este tiempo de quedarse en casa es importante, para que esto sea menos doloroso para todos.
</p>

<p>
El problema es que la cuarentena realmente es imposible, debemos ser conscientes de que aunque para muchos de nosotros sí es posible quedarnos en casa, ya sea porque nuestro trabajo es desde casa, porque tenemos ahorros o suficiente dinero, hay mucha gente para la que es simplemente imposible estar en casa sin ir a trabajar.
Esa gente que vive al día, y que si ese día no va a trabajar ese día su familia no va a comer.
Debemos reconocer el privilegio que tenemos, no avergonzarnos, nos ha costado trabajo, pero tampoco puedes culpar a la gente de no quedarse en casa cuando en realidad les es imposible.
</p>

<p>
Otra de las razones por la que la cuarentena es insostenible, es que la economía no puede detenerse.
Por más que vengan con sus pensamientos de amor y diciendo que la salud es lo más importante (aunque lo es), no podemos dejar de lado que la electricidad, el agua potable, el drenaje, y demás servicios necesarios para una casa, cuestan dinero.
Este dinero no se va a conseguir sin trabajar, y en todo caso quien debe hacer algo para atenuar esta situación es, evidentemente, el gobierno.
Esto no es una crítica al gobierno, es lo que menos debemos hacer en este momento, no empiecen de imbéciles.
Pero definitivamente algo se debe hacer prontamente, porque así como la cuarentena avanza el dinero de la gente se va acabando, y entonces qué vamos a hacer cuando ya no se puedan pagar los recibos de los servicios y sigamos encerrados.
</p>

<p>
Ahora, también es imposible porque sabemos que a muchísima gente no le importa, esta mañana escuché en la radio que se reportaron 28 fiestas este fin de semana en la ciudad de Cuauhtémoc.
Aunque pude haber oído mal y estas fiestas fueran en todo el municipio o en la ciudad de Chihuahua, esa cantidad de fiestas representa una cantidad enorme de personas reunidas en un tiempo en que eso, en principio, está prohibido.
La gente piensa que está de vacaciones, no que estamos en una crisis sanitaria.
</p>

<p>
Honestamente me es difícil entender porque la gente no toma en serio esto.
Pero también, pensar que la gente tiene sentido común, es el pensamiento que va más en contra del sentido común.
Personalmente en mi pueblo yo no he visto un cambio real en el tráfico de personas, las pocas veces que he salido a la calle, y eso es preocupante.
</p>

<p>
Habiendo estudiado brevemente modelos de dispersión de enfermedades, viendo simulaciones de las mismas, y entendiendo cómo esto puede prevenirse, considero que la distancia social bien implementada, tomada en serio por toda la población será la mejor arma en el futuro.
Pero por ahora y hasta el 20-30 de abril, la cuarentena es crucial para evitar contagios, porque sabemos que en cuanto salgan de nuevo a la calle todos van a empezar a besarse como si no hubiera pasado nada.
También se debe comenzar a comprender que la higiene es totalmente necesaria, no solamente para frenar el coronavirus, sino para evitar muchas otras cosas.
Como aquellos machitos que piensan que su masculinidad pende de limpiarse la cola o no, pero esa es charla para otro momento.
</p>

<p>
Lo que finalmente quiero decir es que no debemos estar pensando que la cuarentena es imposible de mantener, olvídense de "HAy no mAMeS, QUé hORroR EStAR EncerRadO", y hagan caso.
</p>

]]></description>

</item>








<item>

<title>On the update of the book recommendations page</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200326on-the-update-of-the-book-recommendations-page</guid>

<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 13:24:27 -0700</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
Yesterday I gave myself some time to write the first part of the book recommendations page, talking a little about some books to delight ourselves during our favorite pandemic.
</p>
<p>
Actually I am currently reading both <i>Ghost of Chance</i> and <i>A Journal of the Plague Year</i>, pretty nice so far.
The Plague is in the waiting list.
</p>
<p>
So...wash your hands and read. You can take a look at that page
<a href="https://lmchaparroj.xyz/pages/books.html">here</a>.
</p>

]]></description>

</item>

	<item>

	<title>I do not really know what I am doing</title>

	<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200322i-do-not-really-know-what-i-am-doing</guid>

	<pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:36:38 -0700</pubDate>

	<description><![CDATA[

	<p>
This is the first blog post on my page, currently my blog is really primitive, I think. I do not want anything fancy, though.
</p>

<p>
The main reason I made my website from scratch (almost, I steal the css from
<a href="https://lukesmith.xyz">Luke's</a>
) is that I have been using a Jekyll theme and is not what I am looking for.
Also I had it hosted on Github pages and although I do not have any real complaints about Github, I wanted to use Gitlab pages.
</p>

<p>
Also I am using my brand new domain, I feel cool.
I bought it from
<a href="https://www.epik.com/">Epik</a>.
</p>

<p>
Oh, and the icons are from
<a href="https://feathericons.com/">here</a>,
they are really nice and open source.
</p>

<p>
I pretend to talk about mathematics, linux stuff, and maybe some occasional rants and things about my life, since I am not using Twitter, Facebook and Instagram lately. 
So that a blog would be nice to vent my shit.
</p>

<p>
I have just started using the <i>lb</i>	blog system by Luke Smith.
And yes, I know I talk about Luke a lot, but he make good stuff, fuck off.
Anyway, if someone is interested in take a look at it
<a href="https://github.com/LukeSmithxyz/lb" target="_blank">here</a>
is the thing.
Is not really difficult to use, but of cours if you are not aware of your own directory tree, the things will get ugly.
This entry is an update from the original one using <i>lb</i>.
</p>

<p>
	Thanks for reading or whatever.
</p>

	]]></description>

	</item>

	



	



	



	



	

</channel>
</rss>

