<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

<channel>
<title>LM's blog</title>
<description>This is the blog of Luis Mario.</description>
<language>en-us</language>
<link>http://lmchaparroj.xyz/rss.xml</link>
<atom:link href="http://lmchaparroj.xyz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

<!-- LB -->

<item>
<title>Failing on email server</title>
<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200912failing-on-email-server</guid>
<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 14:13:48 -0600</pubDate>
<description><![CDATA[
<p>
Yesterday on a moment when I was running away from my job, I decided to follow
<a href="ihttps://www.youtube.com/watch?v=9zP7qooM4pY" target="_blank">Luke's tutorial</a>
to setup an email server on a VPS, but I kind of failed.
</p>

<p>
Actually my attempt was not that bad, since everything ran smoothly and had problems on the rDNS, which associates my domain weirdly.
I think that actually it has to be with the fact that my droplet name on DigitalOcean was wrong, and as I changed it might not just work like that.
</p>

<p>
I will wait a couple of days, because often new IPs get banned from Gmail and Outlook and such big companis that hate people.
So that if on a couple of days my emails to them keep getting rejected or on their spam folder, then on the next weekend I will try to make my email server again.
I want to make a CalDAV and CardDAV server with
<a href="https://radicale.org/3.0.html" target="_blank">radicale</a>,
so that I might do that today, it seems really easy.
</p>

<p>
Also I added this new page about
<a href="../fuera-de-la-caverna.html">my podcast</a>
and also updated the page of
<a href="../podcasts.html">podcasts recommendations</a>.
I hope you like them.
</p>
]]></description>
</item>



<item>

<title>Fresh website</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200907fresh-website</guid>

<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 15:18:00 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
I have already finished the first step on the renewal of my website.
It keeps a monospace font, the nord color scheme, but the landing page is very clean.
Also I added options to donate via Bitcoin and BAT.
</p>

<p>
Pages mostly remain the same, but I want to change some things.
For instance I wanted to add some of the notes on linear algebra that I have been preparing, but since they are not finished so idk.
I did not filled up the gardening page, but is just because I have not decided if I want the photos to be in the page or in som photo hosting service.
</p>

<p>
I am using DigitalOcean to host. I used the cheapest droplet and it seems plenty.
Probably next weekend I will make a CalDav/CarDav server, and in the future an email server (it will be fun).
</p>

<p>
Hope you enjoy my new page as much as I enjoyed building it.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>Host change</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200901host-change</guid>

<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:48:10 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
I will change my host next weekend.
I have had this website as a Gitlab page, but I have wanted to try a VPS from the beggining and finally have decided to do it.
I'll probably use Vultr.
</p>

<p>
Also I hope to make changes to the css and to fill some of the place holders.
It is very likely that I will embed photos from
<a href="https://myalbum.com" target="_blank">My Album</a>
for the case of the page for
<a href="pages/gardening" target="_blank">gardening.</a>
</p>

<p>
The page of books have suffered modifications and my spotify playlists are no longer there, I will just recommend music.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>On the new pages</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200708on-the-new-pages</guid>

<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 12:50:38 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
Hey, I have some new pages for my website and some clarification for the old ones.
</p>

<p>
First of all, II have ditched my Spotify premium account, so that I am not using it anymore.
The
<a href="../pages/spotify.html" target="_blank">Spotify Playlists page</a>
will be deprecated soon, or will have musical recomendations as themselves.
</p>

<p>
Second, I added some section for academic content.
I will place
<a href="../pages/class-notes.html" target="_blank">Class Notes</a>
there.
The class notes will be in Spanish, and later in English.
</p>

<p>
Finally I decided to put pictures and content of my garden, farming and reforestation here.
So that you can visit
<a href="../pages/gardening.html" target="_blank">Gardening</a>
for it.
I want to build a blog dedicated only to that, but later.
</p>

<p>
I want to make a more minimalistic site, so that I need to play with css soon.
You will se changes.
</p>

<p>
And that's it, hope you like it.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>I am done with everything</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200701i-am-done-with-everything</guid>

<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 20:28:49 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
Everything is made up, just choose whatever made up shit most fits for you.
</p>

<p>
I am done with science, philosophy, mathematics, people, literature, techology, social media, and all things I like.
I mean, I am done justifying why I like or dislike things.
Why do you care, sucker?
</p>

<p>
I am not using shit I do not trust or find useful, so:
Bye Facebookish stuff, WhatsApp is stupid and nobody should use it.
I am probably done with social media altogether.
I will live in old school forums, rss feeds and my website for ever.
Internet sucks.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>Sobre ser un niño de rancho (racismo, clasismo, LBGT-fobia)</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200603sobre-ser-un-nino-de-rancho-racismo-clasismo-lbgtfobia</guid>

<pubDate>Sat, 06 Jun 2020 02:18:44 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[


<p>
Quiero esta vez hablar un poco sobre mi percepción acerca de algunos problemas sociales que mueven al mundo continuamente, como lo son:
<ul>
	<li>La discriminación a la comunidad LGBT+,</li>
	<li>el clasismo,</li>
	<li>la misoginia y el machismo,</li>
	<li>y el racismo.</li>
</ul>
Sobre todo quiero centrar esto en cómo se viven estos problemas en México, porque no tiene sentido querer que las cosas estén bien en otros lugares si no se limpia la casa primero.
</p>

<p>
Más aún, quiero abordar esto como un problema que me es familiar, y contar cómo es que me di cuenta de mi racismo, clasismo, machismo y LGBT-fobia interiorizada.
Ya que estas actitudes son algo que a lo largo de mi crecimiento y debido a mi entorno social, fui tolerando, y que tardé bastante tiempo en descubrir que eran un problema.
Por lo que también es una invitación a la auto-examinación para quienes compartan alguna o varias de las siguientes características conmigo y sean: hombres, blancos, heterosexuales, clasemedieros.
Entonces, aquí va.
</p>

<p>
Primero que nada, ¿a qué me refiero con ser <i>niño de rancho</i>?
Bueno, esto es algo que suelo decir a la gente cuando me preguntan sobre algunas ideas que he tenido a lo largo de mi vida, y es que hago referencia a que crecí en un pueblo pequeño.
¿Pero qué tiene que ver esto con nada?
Bueno, sucede que en los pueblos pequeños <b>no pasa nada</b>, y con nada me refiero a que casi cualquier movimiento social, es carente de presencia en un pueblo pequeño, por lo que los habitantes suelen estar muy poco expuestos a muchos de los problemas del mundo, y otra cosa es que aunque los problemas están ahí, es preferido ignorarlos para <i>preservar la paz</i>.
Y uno pensaría:
<i>"Bueno, pero con el internet ya nos damos cuenta de todo, ¿no?"</i>
Y mi respuesta es que sí, pero no.
Ya que, sí, tenemos la información al alcance, pero será muy complicado ver una manifestación como se va a ver en una ciudad, para luchar por los derechos o las injusticias, y por tanto tener el valor de pronunciarse ante lso problemas.
</p>

<p>
Otro tema que entra rápidamente en el contexto, es el tradicionalismo.
Y es que ciertamente, vivimos en un país que históricamente es de <i>los machos</i>, en el que no es raro escuchar las palabras <i>machorra</i> o <i>jotito</i> para insultar a alguien por su identidad sexual, en el que los indígenas han sufrido de una explotación sin fin y los afrodescendientes prácticamente han sido borrados del mapa.
¿Entonces qué va a pasar en un pueblo pequeño?
Que todo se va a regir por la tradición, es decir, oprimir a todos los que se pueda, al cabo que siempre lo hemos hecho, y no hay nadie que lo impida.
</p>

<p>
Ahora, ¿cuál va a ser el detalle de todas las personas que pasan su infancia y adolescencia en un pueblo pequeño?
Pues que aunque no lo queramos, aunque leamos, aunque veamos las noticias, aunque conozcamos otros lugares, esa tradición de opresión va a estar en algún grado en nuestro actuar.
Quizá poco a poco, lo vamos reduciendo, y vamos entendiendo que estamos mal, pero en algún momento seguro actuamos de una forma intolerante involuntaria o pasiva.
</p>

<p>
¿Cuáles son estas actitudes que hemos tolerado y hasta promovido sin ningún problema en algún momento de nuestra vida los niños de rancho?
<ul>
	<li>El chiste machista u homofóbico de tu tío,</li>
	<li>cuando tu primo le dice <i>pinche indio</i> a cualquier indígena,</li>
	<li>quedarte sentado cuando debes ayudar en las labores del hogar, porque según tú y tu papá, ese es <i>trabajo de viejas</i>,</li>
	<li>compartir con tus amigos los videos de los standuperos que más te gustan y que simplemente no entienden que la misoginia y el racismo no son graciosos,</li>
	<li>decir que <i>nO SoN foRMaS</i> cuando las mujeres protestan porque son abusadas sexualemente y asesinadas,</li>
	<li>molestar a la chavala que te gusta hasta que acepte salir contigo, en lugar de comprender que No, es No,</li>
	<li>decir que los pobres son pobres porque quieren,</li>
	<li>burlarse de la apariencia física de una persona,</li>
	<li>despreciar a los discapacitados y a las personas con enfermedades genéticas,</li>
	<li>el sexo sin consenso,</li>
	<li>y un sinfín de actitudes basura.</li>
</ul>

Estos son solamente algunos ejemplos de actitudes que aparentemente son inofensivas, sobre todo cuando nosotros no somos quienes las llevan a cabo, pero que dañan bastante la percepción social de las problemáticas en un pueblo pequeño.
Y no sólo eso, dañan directamente la salud física y emocional de los afectados.
</p>

<p>
Ojo que esto de <i>vivir en un pueblo pequeño</i> es realmente una metáfora, que si bien, la identifico con mi propia vida, no es para nada una condición necesaria para ser un pendejo.
El mejor ejemplo de esto es la ciudad de Monterrey, una de las ciudades más grandes de México, que en principio vive con más detalle los movimientos sociales por el tamaño de su población, y aún así es de lo más común que los provida, machitos, LGBT-fóbicos que hacen comentarios imbéciles en todo tuit se encuentran, tengan una playera de Rayados en su foto de perfil.
A lo que quiero llegar con esto, es que México en su totalidad es un pueblo pequeño.
</p>

<p>
Es por ello que decido abordar este tema, porqué yo soy un niño de rancho, que a través de la fortuna que tuve de salir a estudiar a otra ciudad, de tener como compañeras de carrera a puras mujeres, de conocer gente en mi día a día y a través de redes sociales que explicaba los problemas de la comunidad LGBT+, de ver cómo las oportunidades a los indígenas son negadas porque el sistema no soporta a la gente de color, al ver que los afromexicanos jamás son mencionados para nada, por haber trabajado en empleos de muy bajo rango y ver como las personas que están ahí tienen ganas de hacer algo más, pero es más urgente darle de comer a su familia, etc.
Me he dado cuenta de que la vida es injusta, y que el hecho de que yo tengo la fortuna de nunca tener complicaciones por mi preferencia sexual, mi sexo, mi color de piel, o cualquier otra característica que no debe definir mis oportunidades, eso no significa que no existan millones de personas que sistemáticamente han sido y serán rechazadas por estas razones.
</p>

<p>
Debemos de entender que en efecto, vivimos en el privilegio.
Aunque digas que le has chingado para estar donde estás, te aseguro que nadie te quitó oportunidades por alguna otra razón que por tu propia pendejez, prepotencia o incompetencia.
Nunca le has chingado tanto como la mujer indígena que dedica más tiempo al trabajo que cualquier otro mexicano, y gana mucho menos.
</p>

<p>
Y debo aclarar que yo en ningún momento culpo a mi familia de este tipo de problemas.
Yo considero que mi familia no suele promover actitudes intolerantes (o al menos no conscientemente), sin embargo, el no condenar dichas actitudes es también promoverlas de forma pasiva.
<i>Tanto peca el que mata a la vaca, como el que le agarra la pata.</i>
Culpo en general a la intolerancia sistematizada que existe en nuestro país en todos los entornos, en la calle, en la escuela, en la academia, en el mundo laboral, etc.
Y culpo a la poca capacidad de auto-examinación del mexicano y en particular de los hombres, blancos, heterosexuales, clasemedieros como yo.
A todos nos dijeron que el racismo no existe en México y que el machismo está desapareciendo, una mentira tras otra.
</p>

<p>
Finalmente, invito a cualquiera que comparta alguna de las características que menciono, a que se ponga a pensar en cuántas veces ha promovido la violencia sin saber.
Y a ser empático con los problemas que uno no vive, dejar de ignorar todo esto, ir a ver cómo vive la gente, cómo las mujeres no pueden salir a la calle a hacer ejercicio sin miedo, cómo han torturado a la comunidad LGBT+ porque dicen que <i>no es natural su existencia</i>.
Todo esto se debe hacer sin protagonismo, y con esto me refiero a que tú, machito pendejo, le digas al resto de tus amigos machitos pendejos, que son unos machitos pendejos.
No le tienes que decir a una mujer cómo llevar la lucha feminista, no es tu trabajo.
También a quienes nos estamos dando cuenta de que no todos los que nos rodean están conscientes de que están mal, me gustaría decirles que hablen con esas personas, que les expliquen por que es que lo que hacen es una actitud de mierda, a que los hagan sentir mal.
Porque a veces la única manera de hacer pensar a alguien es estrujarlo hasta que no pueda más con la injusticia, como me estrujó la vida a mí.
</p>

]]></description>

</item>








<item>

<title>A new dynamic</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200502a-new-dynamic</guid>

<pubDate>Sat, 02 May 2020 21:19:28 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[


<p>
I have decided to start storing my music locally again, as a caveman.
</p>

<p>
This is because of my current concerns about digital footprint, and to avoid all propietary software possible.
</p>

<p>
Also the fact that I feel like from a long time ago I have not really listened to music, I mean, usually I have the music in the background and I am not processign what I am listening to, and that is really awful.
</p>

<p>
So that I am storing my music and getting it by album to listen and enjoy everything
And to keep doing it I will be posting weekly a blog entry about an album that I really liked in that week.
</p>

<p>
Currently I am still listening to something that is really making me happy, so that late on this week I will made a blog entry with the recommendation.
</p>

]]></description>

</item>








<item>

<title>About why I have not posted anything</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200420about-why-i-have-not-posted-anything</guid>

<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 17:59:41 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
I have not posted anything in a while, the reason is that I am kind of busy.
I have been studying for admission exams for graduate schools and doing some data scrapping abot coronavirus and stuff, besides my job.
</p>

<p>
I wanted to publish an entry ranting about ProtonMail, but it got too long and I want to think things clearly, I am very concerned about online privacy and online footprint lately.
</p>

<p>
Some friends and I are supposed to start recording a podcast on this wednesday.
</p>

<p>
Also I am kind of worried and I am waiting for my school to give me some documents, I will call tomorrow to ask for them.
A lot is going on.
</p>

]]></description>

</item>




<item>

<title>Sobre la necesidad e imposibilidad de la cuarentena</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200407sobre-la-necesidad-e-imposibilidad-de-la-cuarentena</guid>

<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:19:14 -0600</pubDate>

<description><![CDATA[


<p>
La cuarentena es totalmente necesaria en estos tiempos de crisis, pero también es totalmente insostenible.
</p>

<p>
He estado pensando mucho en este tema desde que las medidas para frenar la dispersión de la pandemia se hicieron más presentes en México, y cada vez es algo que escucho más y más en todos lados.
</p>

<p>
Lo que sucede con esto es lo siguiente:
Sabemos que necesitamos "achatar la curva", es decir, hacer que la epidemia sea más duradera para que el sistema de salud no colapse.
Para lo cual es indispensable un tiempo de cuarentena, en el que el tránsito de personas en las ciudades se minimice.
De esta forma el sistema de salud puede preparar en este tiempo suficientes recursos para poder atender los casos de coronavirus que surgan después, y mientras tanto dedicarse a tratar los casos que están en circulación.
</p>

<p>
Al salir de la cuarentena, aquellas personas que vuelvan a sus lugares de trabajo, de estudio y demás, seguramente se van a contagiar, pero la idea es que se va a comenzar a generar alguna especie de inmunidad colectiva (no tengo nada de experiencia en esto, simplemente es lo que leo).
Y entonces todo podrá seguir con relativa normalidad (únicamente hay que conservar lo de no saludar de beso a todo el mundo, es una costumbre horrible aún fuera de la pandemia).
Por eso este tiempo de quedarse en casa es importante, para que esto sea menos doloroso para todos.
</p>

<p>
El problema es que la cuarentena realmente es imposible, debemos ser conscientes de que aunque para muchos de nosotros sí es posible quedarnos en casa, ya sea porque nuestro trabajo es desde casa, porque tenemos ahorros o suficiente dinero, hay mucha gente para la que es simplemente imposible estar en casa sin ir a trabajar.
Esa gente que vive al día, y que si ese día no va a trabajar ese día su familia no va a comer.
Debemos reconocer el privilegio que tenemos, no avergonzarnos, nos ha costado trabajo, pero tampoco puedes culpar a la gente de no quedarse en casa cuando en realidad les es imposible.
</p>

<p>
Otra de las razones por la que la cuarentena es insostenible, es que la economía no puede detenerse.
Por más que vengan con sus pensamientos de amor y diciendo que la salud es lo más importante (aunque lo es), no podemos dejar de lado que la electricidad, el agua potable, el drenaje, y demás servicios necesarios para una casa, cuestan dinero.
Este dinero no se va a conseguir sin trabajar, y en todo caso quien debe hacer algo para atenuar esta situación es, evidentemente, el gobierno.
Esto no es una crítica al gobierno, es lo que menos debemos hacer en este momento, no empiecen de imbéciles.
Pero definitivamente algo se debe hacer prontamente, porque así como la cuarentena avanza el dinero de la gente se va acabando, y entonces qué vamos a hacer cuando ya no se puedan pagar los recibos de los servicios y sigamos encerrados.
</p>

<p>
Ahora, también es imposible porque sabemos que a muchísima gente no le importa, esta mañana escuché en la radio que se reportaron 28 fiestas este fin de semana en la ciudad de Cuauhtémoc.
Aunque pude haber oído mal y estas fiestas fueran en todo el municipio o en la ciudad de Chihuahua, esa cantidad de fiestas representa una cantidad enorme de personas reunidas en un tiempo en que eso, en principio, está prohibido.
La gente piensa que está de vacaciones, no que estamos en una crisis sanitaria.
</p>

<p>
Honestamente me es difícil entender porque la gente no toma en serio esto.
Pero también, pensar que la gente tiene sentido común, es el pensamiento que va más en contra del sentido común.
Personalmente en mi pueblo yo no he visto un cambio real en el tráfico de personas, las pocas veces que he salido a la calle, y eso es preocupante.
</p>

<p>
Habiendo estudiado brevemente modelos de dispersión de enfermedades, viendo simulaciones de las mismas, y entendiendo cómo esto puede prevenirse, considero que la distancia social bien implementada, tomada en serio por toda la población será la mejor arma en el futuro.
Pero por ahora y hasta el 20-30 de abril, la cuarentena es crucial para evitar contagios, porque sabemos que en cuanto salgan de nuevo a la calle todos van a empezar a besarse como si no hubiera pasado nada.
También se debe comenzar a comprender que la higiene es totalmente necesaria, no solamente para frenar el coronavirus, sino para evitar muchas otras cosas.
Como aquellos machitos que piensan que su masculinidad pende de limpiarse la cola o no, pero esa es charla para otro momento.
</p>

<p>
Lo que finalmente quiero decir es que no debemos estar pensando que la cuarentena es imposible de mantener, olvídense de "HAy no mAMeS, QUé hORroR EStAR EncerRadO", y hagan caso.
</p>

]]></description>

</item>








<item>

<title>On the update of the book recommendations page</title>

<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200326on-the-update-of-the-book-recommendations-page</guid>

<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 13:24:27 -0700</pubDate>

<description><![CDATA[

<p>
Yesterday I gave myself some time to write the first part of the book recommendations page, talking a little about some books to delight ourselves during our favorite pandemic.
</p>
<p>
Actually I am currently reading both <i>Ghost of Chance</i> and <i>A Journal of the Plague Year</i>, pretty nice so far.
The Plague is in the waiting list.
</p>
<p>
So...wash your hands and read. You can take a look at that page
<a href="https://lmchaparroj.xyz/pages/books.html">here</a>.
</p>

]]></description>

</item>

	<item>

	<title>I do not really know what I am doing</title>

	<guid>https://lmchaparroj.xyz/2020.html#20200322i-do-not-really-know-what-i-am-doing</guid>

	<pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:36:38 -0700</pubDate>

	<description><![CDATA[

	<p>
This is the first blog post on my page, currently my blog is really primitive, I think. I do not want anything fancy, though.
</p>

<p>
The main reason I made my website from scratch (almost, I steal the css from
<a href="https://lukesmith.xyz">Luke's</a>
) is that I have been using a Jekyll theme and is not what I am looking for.
Also I had it hosted on Github pages and although I do not have any real complaints about Github, I wanted to use Gitlab pages.
</p>

<p>
Also I am using my brand new domain, I feel cool.
I bought it from
<a href="https://www.epik.com/">Epik</a>.
</p>

<p>
Oh, and the icons are from
<a href="https://feathericons.com/">here</a>,
they are really nice and open source.
</p>

<p>
I pretend to talk about mathematics, linux stuff, and maybe some occasional rants and things about my life, since I am not using Twitter, Facebook and Instagram lately. 
So that a blog would be nice to vent my shit.
</p>

<p>
I have just started using the <i>lb</i>	blog system by Luke Smith.
And yes, I know I talk about Luke a lot, but he make good stuff, fuck off.
Anyway, if someone is interested in take a look at it
<a href="https://github.com/LukeSmithxyz/lb" target="_blank">here</a>
is the thing.
Is not really difficult to use, but of cours if you are not aware of your own directory tree, the things will get ugly.
This entry is an update from the original one using <i>lb</i>.
</p>

<p>
	Thanks for reading or whatever.
</p>

	]]></description>

	</item>

	



	



	



	



	

</channel>
</rss>

