<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="rss.css" ?>
<rss version="2.0"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">

	<channel>
		<title>El blog del LM</title>
		<link>http://blog.lmcj.xyz/rss.xml</link>
		<atom:link href="http://blog.lmcj.xyz/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<description> Aquí nomás está el blog. Aquí van entradas generales sobre mi existencia y así. </description>
		<language>es-mx</language>
		<category>Blog</category>
		<copyright>Copyright 2021 Luis Mario Chaparro Jáquez</copyright>
		<managingEditor>elem@lmcj.xyz (Luis Mario Chaparro Jáquez)</managingEditor>
		<webMaster>elem@lmcj.xyz (Luis Mario Chaparro Jáquez)</webMaster>
		<pubDate>Dom, 30 Mayo 2021 17:37:28 GMT</pubDate>
		<lastBuildDate>Dom, 30 Mayo 2021 17:37:28 GMT</lastBuildDate>
			<!--<generator></generator>-->
		<docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
		<ttl>30</ttl>
		<!--<image>
			<url>https://static.luevano.xyz/images/blog.png</url>
			<title>Luévano's Blog</title>
			<link>https://blog.luevano.xyz</link>
		</image>-->

<!-- LB -->
<item>
<title>Actualizaciones mínimas</title>
<link>https://blog.lmcj.xyz/entries/2021-06-06-actualizaciones-minimas.html</link>
<guid isPermaLink="true">https://blog.lmcj.xyz/entries/2021-06-06-actualizaciones-minimas.html</guid>
<pubDate>Sun, 06 Jun 2021 13:38:25 +0100</pubDate>
<description>Hice una galería de English breakfast, modifiqué ligeramente las paletas de colores y ahora hay static.lmcj.xyz para servir el contenido más fácil.</description>
<content:encoded><![CDATA[
<!-- Remember to not add h1 headers, only h2 in advance -->
<p>
Esta semana fallé al hacer un servidor de calendario y contactos con
<a href="https://radicale.org/3.0.html" target="_blank">Radicale</a>.
Aunque realmente no es tanto problema y se arregla pronto, ya que solamente es un problema de que Radicale por default toma el puerto 5232 pero a la hora de que quieres mandarlo con Nginx para afuera, ese puerto no se puede usar.
Total ya medio entendí como está el pedo y no debo tardar en arreglarlo.
</p>

<p>
También como quizá se note, cambié un poquitín las paletas de colores y ando estrenando el
<code>static.lmcj.xyz</code>
por lo que ando acomodando todos los links relativos para que el contenido común sea servido desde ahí.
</p>

<p>
Necesito ponerme en serio a modificar el CSS, creo que el que está mejorcito es el del blog, pero aún hay que moverle.
También quiero poner una manera de que se puedan ver las fotos en las galerías como una especie de presentación, pero hacerlo en CSS no es de un día, y no pienso usar JS.
Muchas de las soluciones con puro CSS usan dos sets de imágenes:
thumbnails y fotos de verdad, pero sí se me hace muy marrano hacerlo así, entonces vamos a encontrar una forma bonita.
Lo que ando buscando es algo similar a
<a href="https://codepen.io/pieter-biesemans/pen/xQOgxx" target="_blank">esto</a>
el problema es que esta persona usa
<code>Pug</code>
y
<code>SCSS</code>,
y como la neta no sé qué pedo con eso mejor otro día.
</p>

<p>
Hablando de galerías, decidí hacer una al estilo
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=RMfjcaNq8rk" target="_blank">Ron Swanson</a>
pero con English breakfasts, entonces eso pueden venir a verlo
<a href="https://gallery.lmcj.xyz/eb.html"><strong>AQUÍ</strong></a>.
De nuevo, aún las galerías no están al 100 pero ya en eso ando.
</p>

<p>
No logré jugar con ningún window manager esta semana al grado de tenerlo funcional, le tocaba a
<code>bspwm</code>
ya que es el que más he usado de los que tengo alternativos.
Pero como no me gustó esa configuración la comentaré luego.
</p>

<p>
Y pues ya, chidote.
</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title>¡Se reinició el blog!</title>
<link>https://blog.lmcj.xyz/entries/2021-05-30-se-reinicio-el-blog.html</link>
<guid isPermaLink="true">https://blog.lmcj.xyz/entries/2021-05-30-se-reinicio-el-blog.html</guid>
<pubDate>Sun, 30 May 2021 22:36:17 +0100</pubDate>
<description>Reinicié el blog, lo puse en español y ya tiene un RSS de verdad. Además vamos a calar Window Managers.</description>
<content:encoded><![CDATA[
<!-- Remember to not add h1 headers, only h2 in advance -->
<p>
Esta semana por fin pude mover de nuevo la página y lo que tocó fue reiniciar el blog.
</p>

<p>
Sucede que
<a href="https://luevano.xyz" target="_blank"><strong>EL DAVID</strong></a>
me andaba miando el blog porque no tenía un RSS bien hecho.
Es decir, tenía la plantilla que utiliza el Luke Smith, pero como el Luke derrepente hace las cosas con las patas, pues algunas cosas no estaban como deben.
Por ejemplo tenía el contenido correspondiente a
<code>content:encoded</code>
en
<code>description</code>
además de que como yo hice unos modificaciones sin mucho cuidado me había saltado el
<code>GUID</code>
y pues eso sí no está cul.
</p>

<p>
Pensaba hacer un montón de cosas hoy, pero no pensé que mi script estuviera tan mal puesto, en primera porque el Luke ya tenía unas cosas mal y en segunda porque cuando hice modificaciones las hice con las patas.
</p>

<p>
Voy a publicar esta entrada y quizá en seguida me mueva la paleta de colores porque quiero tener distintas paletas para las distintas páginas, o al menos ese es el plan hasta hoy, quizá no lo haga y cambie de opinión para mañana.
</p>

<p>
Además estoy calando distintos Window Managers.
Llevo mucho usando
<a href="https://dwm.suckless.org/" target="_blank">dwm</a>
y me gustaría cambiarle un poquito.
Entonces voy a estar
<em>riceando</em>
por semana uno y ya a ver con cual me quedo.
</p>

<p>
Como no uso Display Managers decidí hacer un scriptillo que corra en el
<code>.bashrc</code>
para elegir el Window Manager que quieras.
Eso lo pueden encontrar en
<a href="https://github.com/mathsposer/independent-dots/blob/main/.bashrc" target="_blank">en las últimas líneas de esto</a>.
</p>

<p>
Y por el momento es todo lo que hice hoy.
Esperemos el siguiente fin de semana también tener el tiempo que tuve hoy y seguirle dando.
</p>
]]></content:encoded>
</item>

	</channel>
</rss>
